【北京直擊】格鬥狂人變武林公敵！公安消防突「踢館」 師弟：嚟搵麻煩

內地「格鬥狂人」徐曉冬20秒極速擊敗太極宗師魏雷後，一夜爆紅。徐公然宣稱內地武術界賽事「百分之九十九造假」，並到處挑戰火，惹怒同行，得罪當局，頓成武林公敵！繼中國武術協會發文斥徐離經叛道。今日，不僅狂人的微博帳號突被刪除，連政府都出手了！

《蘋果》記者今日到北京採訪狂人徐曉冬，看到當地消防部門突然到徐任教頭的武術館檢查武館消防。徐的師弟對《蘋果》說，「他們明顯是要來找麻煩」。

記者中午在北京朝陽區東三環的必圖武術館見到，武術館暫停活動，連周末的招生班也停了。見館內一片蕭條，記者初時不解，館方工作人員也支吾以答，只着記者「快快離去」趕客。及至下午2時多，五六名着裝消防武警及公安突然出現，直入必圖武館，聲稱是「檢查消防工作」，不過，除了武館消防，還問徐曉冬在哪裏？館方人員回應徐「躲避媒體不在」。

其實，徐曉冬已接到通知並趕回武館，他戴大口罩，帽沿壓低，從一輛野馬跑車下來。記者上前跟他打招呼，立即被跟他同行的幾名高大男子攔截，禁止採訪拍照。徐見狀主動上前與記者打招呼，說「非常抱歉，現在情況特殊，請你們理解」，立即被在武館外面的師傅、師兄、師弟簇擁離去，到附近一個隱蔽地，等待消防武警檢查結果。

據瞭解，消防武警在武館擾攘半個多小時後離去，臨別留話給武館工作人員：「告訴你們徐曉冬，武館要好好整改！否則過不了關的！」

《蘋果》記者

RIP

呢啲咪四兩撥千斤

越搞得多嘢嘛越證明班所謂武術家無料到

拿，認唔認同佢一回事，係咪吵作又係一回事，
係人都知傳統武術實戰少十成九輸啦，
問題係傳統武術呢樣野咁多人有玩，
人地隨便搵個有關係既就收你檔

你搞到支那人無得自慰 同埋人地財路
到時人地三日唔埋 又搬李小龍出黎j嫁啦
邊有得今日j太極 聽日武當 咁多花款

班武術門派掌門好多都係政協嚟...
冬冬呢獲濕滯啦

支那豬信到十足十
咁大商機 攞正牌貪

好打有咩用
人地啲功夫用第二度

講出事實, 你班支那人又唔肯認

有種就上擂台, 用你地支那舞術同MMA打過啦

李小龍個截挙道都已經開始偏離支那舞術

佢去外國, 見到人地鬼佬打boxing, 都已經覺悟左好多

李小龍早年係學詠春架, 佢後來都唔講詠春啦

不在李小龍做明星, 要識做人, 把口唔會大大聲講詠春無用

比足面葉問、葉準, 大家Happy唔篤爆佢
再久唔久示範下詠春比大家民族主義 J 下,
葉氏又有生意, 會感激佢, 多班人幫佢說話

其實李小龍係識做人, 多過識打交

冬冬

事實證明

無論你功夫幾好, 都打唔嬴洋槍(公安有槍)

邊有人係中國講真話架

中國天下第一

無恥

睇過下個訪問,其實條友幾有科學精神
不過呢個垃圾國家宜家大玩民族主義, 咁樣踼爆法, 其實預咗會有國家層面嘅人攪佢

佢最錯係講出真相

《國王的新衣》入面係無成年人話國王無著衫, 因為係會被斬頭的

點解只有小孩敢講, 因為國王唔會因此而殺細路仔

中國講真話，會俾人滅口的

贏咗咪算囉， 佢自己戇鳩串柒柒得罪咁多人， 抵死

人間蒸發

阻人搵食..

呢個真,根本而家大陸d武術界完全係笑話
基本上十個入面有九個半都係騙子

始終有班傻閪信

搵好多錢

哩度係咪真係有人覺得徐生好打

證明背後既集團搵水搵得好多

事實證明，好打係係無用嘅

用其他野玩鳩人
果然係中國人

雷公d 內力係指哩d

唔係覺得佢好打,係佩服佢敢於打假

同國術撚比就一定係

但你冇理由拎佢同ufc班人比喎
佢都無話過自己好好打

哩件事真係淨係呃到唔識打嘅人
徐生好明顯係揀對手打 呃飯食
徐曉東一啲都唔好打 佢唔會再敢同其他門派公開打 除非贏硬
當然個太極師傅更加唔好打

下場係被自殺，顛覆國家罪

我怕佢連散打都打唔贏咋

各大門派交晒保護費，你打贏左人地公安重有油水拎？

太極宗師都出緊招借力打力，條友真係以為自己20秒贏撚左 仲打緊呀on9

你係唔係國術撚

佢一早話左自己打唔贏散打冠軍

佢係要打傳統武術，係因為班傳武撚成日做假

明顯係

散打唔係傳武，係現代化左嘅武術

巴打又見倒你

唔係
冇咩留意哩件事淨覺得佢步法同出拳都同職業差好遠
始終覺得炒作多 睇下佢會唔會應戰其他國術撚先啦

我無處不在(廢青)

佢應晒約，但比老共收左皮

噉慘?

佢都認自己係業餘mma拳手

宜家無得打啦，咁多人介入

太極等等係支那有好大勢力，一個人點夠佢地鬥

支那狗永遠無進步唔係無原因

對付提出問題既人問題就唔存在

狂人變公敵 中國或成最大贏家

解決問題最佳方法

越黎越覺得係電視台炒作

be water my friend

睇佢訪問，係個真漢子黎

連登仔一早講左話會比公安先收佢皮多過係武林膠手

真正既武林高手出手啦

所謂中國武術，係中共政府眼中只不過係維穩工具，佢今日挑戰武林，又可以話即破壞社會安定，共產黨肯肯定搞9佢，有花生食了

上台打過啦公安

李小龍讀哲學嘛

唔係覺得佢好打
係覺得啲中國功夫廢

其實班大師講聲拳怕少壯嘛得囉，仲死頂

中國功夫廢

我講錯嘢？疏

我講真既，中國功夫真係廢
個個都水人。

成日講中國功夫世界第一
但係次次上到檑台都比人打到仆街
有d話自己用中國功夫嘅多數都係大大改良過，打出嚟都已經唔太算中國功夫
證明中國功夫世界第一騙局就真

學過？

轉晒風向既

又唔係好覺有咩唔同
一樣有新學生黎試堂

利申: 琴日去過 勿相認

比人水過

高手在政協

魔幻騎士都唔識

全部會員都要識晒？

唔係即係應該冇留意武術po啫

學過十堂詠春
師父又話唔係靠力 但見到師兄出拳拉晒弓咁
嗰位師父年紀好大 但手腳都超快 真係幾勁
但見到其他師兄就好似好普通咁
真係唔知學幾多年先有咁嘅功力
然後無玩了

逢紅必反
由於徐生紅得太快
連登仔一個Uturn屌返佢轉頭，係好合理嘅事

疏 真係無睇開

比人水過吳家鄭式太極。三個字，垃撚圾

交咗幾多錢學費？

好似1千幾

老實講連登仔鍾意創新理應支持徐x東，佢做緊嘅嘢正正就係中國武術界嘅革新，推翻舊有武術、推翻被神化李小龍形象固步自封嘅中國人

我好似600左右

傳統武術等如吹雞圍嘔
我估係清末團練帶嚟嘅傳統

其實如果真心想玩傳統武術
應該學種現代格鬥技先 再去揾傳統館
試下離手格鬥情況下班大師兄打唔打得先

可能要call定白車喎

完全留唔到手就要檢討下

支那人真係好撚垃圾

唔夠打唔是真係搵人打 證明自己/改進

依家班垃圾憤青 開始話徐曉冬 態度問題
民族敗類

高登我都見一堆人 未脫毒
講到好像 自己香港文化 被人踏

認同，唔夠打認衰左再改善咪得，又要係到搵借口

exactly
其實係對中國武術發展係好事
等佢地重視返對戰同抗打性訓練
情況同UFC1相似, 當時d美國佬仲覺得空手跆拳秦拳天下無敵
點知比royce gracie平地一聲雷突破盲點, 令世界了解ground fight既重要性
因而令依家UFC拳手既實力同打法大大進步, 同當年根本不能同日而語
希望"非神棍"中國功夫都有咁既一日

成堆人依家開始強身健體 中華哲學

你一開始係咁 就無問題
你玩埋d咩中國功夫經濟(例葉問)
罷明顯暗地宣傳 中國功夫好打

依家 被人打敗 就左推右推
成班 活係自己世界的垃圾

認同，比賽輸好正常，無可能長勝

依家好明顯中國人 已經決定左點處理

民間聲音：徐曉東抄作 狂妄 民族敗類
武林聲音：中國功夫 精神 思想深遠
官方聲音：非法打鬥 用國家力量整頓

無知一問全世界黎講有冇一種格鬥技術廢過中國功夫

琴日唔係話開記招咩
無左件事？

有冇真係好打既中國功夫我唔敢咁講
但中國武林老屎忽既劣等基因係令中國功夫成為笑話既最大原因

中國功夫範圍太大
夾硬要比奧運跆拳有得揮

由比武論輸贏去到政治干預層面，真係除左中國都幾難見到。

咪係, 有咩大不了

武德都輸埋

最大問題是班人已經升到武德 民放尊嚴問題

輸咗賴皮搵先生（中共）

其實中國武術現代應該係變晒質架啦 得返d 理論套路 當然啦 兵器上可能仲有好多可取既 因為拎武器有時真係好講套路手法
單講拳腳身體
以前都仲可以見到少林 d 人果d 咩鐵布衫 可能都係練緊抗打者
再者古時打仗或者民間治安唔好 果d 人練既武根本都唔同

文盲又打錯字

我咁睇中國功夫有可取之處
相反不足又唔去改進
加上老屎忽心態唔肯聽人意見扮大師

再無知一問其實跆拳道同空手道分別在於

面係自己掉

兩面都分咗幾隻流派
總括嚟睇跆拳中遠距踢擊多 空手道全面啲
不過兩者都技擊為主 同柔道巴柔唔同

多謝巴打講解

可能班強國豬，睇得多葉問，因子單
以為真係好好抽

自欺欺人最開心

政協出馬，幾好打都無用

[理性mode] 有冇巴打可以講下李小龍是咪真係好打得?
出於好奇心上網睇過好多野都神化得好緊要
有d直情同太極隔山打牛差唔多...
而且chuck norris果d感覺上係respect李小龍個武術思想
而唔係一般小龍迷講既臣服於佢

有人話佢好快所以一定好打得, 我又覺得呢個講法有問題
因為個assumption係佢快+殺傷力大
但李小龍實戰殺傷力果方面好似好少記載
主要都係中國武術式表演多 (e.g. 單手掌上壓, 寸勁工作人員飛開5米etc.)
有冇熟李小龍巴打可以分享下

P.s. 以和為貴, 只為交流, 無意挑機 / 筆戰

殺傷力一定大 單手掌上壓反映絕對力量大 加埋快就係爆炸力大 加上同世界高手有交流 好難話佢唔好打

東亞病夫支那狗 解決提出問題個人

巴打, 瘦底人個肌肉/體重比例做單手掌上壓, 引體上升等body weight exercise係比較有優勢
做到單手掌上壓好難直接代表力量大, 莫講好大
交流如果都係客客氣氣大家係咁易過兩招 亦好難試到真功夫

*改錯字

我諗揾唔到實戰戰績嘅情況下要用心體技嚟評價
交流夠多好處係技術會全面
bw輕 但我諗李小龍力量唔差冇爭議

睇中國人打果d乜鬼功夫真係笑到我
又慢又頓

用力量/重量比大黎形容會比較貼切

另外, 用巴打講既"心體技"黎評估一個人好唔好打又岩唔岩呢?

一膽二力三功夫 我覺得心體技貼切啲
相對力量係會相切啲

講真話就預左比人打壓架啦鬼叫你你中國呀

無花生食了

遲早被消失

佢微博戶口都比人取消左

巴打玩開乜?

散場~

幾雜
只可以話核心技術係柔道

應該之後見佢唔到

睇完李嘉果段野
即刻諗返起一個人的武林

徐曉冬被滅聲前既interview, 都幾到肉
特別係關於一龍VS播求

槍打出頭鳥

係大陸唔可以講真說話

徐曉冬玩左十幾年開始訓練
自豪叫自己中國人代表參加mma
真正愛國為國出力
可惜比中國否認
真係登佢sad
中國人真係無得救

見到都覺得慘，當假野變做真野時，真係

一定打得，不過佢好明顯佢基於一d原因
無所不用其極咁操體格，多過走去練技術

點解巴打咁sure佢打得? 唔係挑機, 真心想知

講共產黨壞話都咁小事

我個人愚見，李小龍除左理論外，佢實踐都係有一手

長提空手道比賽果段片，當日有個黑衫既試圖係李小龍出手後捉住佢手（據講黑衫者係上屆長提空手道比賽冠軍，有錯請指教），李小龍連打幾次個鬼佬都係係李小龍收手後先開始有反應咁濟 ，同埋留意李小龍d片，佢出招永遠都做到 拳/腳 去馬去， 唔會好似之前李嘉話徐曉冬拳到馬唔到既錯誤，
即使現今打boxing世界級 ，有時打到攰或急 你都見到佢地下身跟唔到上身

當然，你話李小龍未去過危急關頭咁真係無野講 始終無佢打鬥片睇

李小龍表演超快出手而人地捉唔住佢，固然係勁
但如果角色調轉，人地出手李小龍捉，李小龍應該一樣未必捉得到
所以呢d片都係睇下算啦

都係睇唔明點解以上表演內容就代表佢打得...
不過算啦 多謝巴打解說!

果堆垃圾武術, 根本用來呃人錢

認同，但人總係鍾意被人欺騙

特別係支那

其實沉迷係武俠夢到真係幾開心，但夢醒咪好似現在咁，不斷搵借口否定對手